# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2021, FIRST and other WPILib Contributors
# This file is distributed under the same license as the FIRST Robotics Competition package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Xun Sun <doudarklord123@gmail.com>, 2021
# Yitong Zhao <lucius300er@outlook.com>, 2021
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: FIRST Robotics Competition 2021\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-17 04:03+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-12-22 04:24+0000\n"
"Last-Translator: Yitong Zhao <lucius300er@outlook.com>, 2021\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/wpilib/teams/109324/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:2
msgid "Getting to know your Romi"
msgstr "了解你的ROMI"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:5
msgid "Directional Conventions"
msgstr "驱动器惯例"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:7
msgid ""
"The front of the Romi is where the Raspberry Pi USB ports, GPIO pins and "
"suspended caster wheel are."
msgstr "ROMI的正面是树莓派USB接口, GPIO插口和万向轮所在地。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:12
msgid ""
"In all Romi documentation, references to driving forward use the above "
"definition of \"front\"."
msgstr "在所有ROMI文档中，提到向前行驶时使用上述“前方”的定义。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:18
msgid "Hardware, Sensors and GPIO"
msgstr "硬件、传感器和GPIO"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:20
msgid "The Romi has the following built-in hardware/peripherals:"
msgstr "ROMI有以下几个内置硬件/外围设备:"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:22
msgid "2x geared motors with encoders"
msgstr "2个带编码器的齿轮减速电机"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:23
msgid "1x Inertial Measurement Unit (IMU)"
msgstr "1个惯性测量单元(IMU) "

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:24
msgid "3x LEDs (green, yellow, red)"
msgstr "3个led灯(绿、黄、红)"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:25
msgid "3x pushbuttons (marked A, B, and C)"
msgstr "3个按钮(标注A、B、C)"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:26
msgid "5x configurable GPIO channels"
msgstr "5个可配置的GPIO通道"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:29
msgid "Motors, Wheels and Encoders"
msgstr "马达，轮子和编码器"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:31
msgid ""
"The motors used on the Romi have a 120:1 gear reduction, and a no-load "
"output speed of 150 RPM at 4.5V. The free current is 0.13 amps and the stall"
" current is 1.25 amps. Stall torque is 25 oz-in (0.1765 N-m) but the built-"
"in safety clutch might start slipping at lower torques."
msgstr ""
"ROMI上使用的电机有120:1齿轮减速，在4.5V下的空载输出速度为150 RPM。自由电流为0.13安培，失速电流为1.25安培"
"。失速扭矩为25盎司-in (0.1765 N-m)，但内置的安全离合器在较低扭矩时可能开始打滑。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:33
msgid ""
"The wheels have a diameter of 70mm (2.75\"). They have a trackwidth of 141mm"
" (5.55\")."
msgstr "车轮的直径为70mm(2.75”)。它们的轨道宽度为141毫米(5.55英寸)。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:35
msgid ""
"The encoders are connected directly to the motor output shaft and have 12 "
"Counts Per Revolution (CPR). With the provided gear ratio, this nets 1440 "
"counts per wheel revolution."
msgstr "编码器直接连接到电机输出轴，每转速分辨率(CPR)有12个计数。在提供的齿轮传动比下，每轮转数为1440。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:37
msgid "By default, the encoders count up when the Romi moves forward."
msgstr "注意:默认情况下，当ROMI移动时编码器开始计数。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:40
msgid "Inertial Measurement Unit"
msgstr "惯性测量单元"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:42
msgid ""
"The Romi includes an STMicroelectronics LSM6DS33 Inertial Measurement Unit "
"(IMU) which contains a 3-axis gyro and a 3-axis accelerometer."
msgstr "ROMI包括意法半导体LSM6DS33惯性测量单元(IMU)，其中包含一个三轴陀螺仪和一个三轴加速度计。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:44
msgid ""
"The accelerometer has selectable sensitivity of 2G, 4G, 8G, and 16G. The "
"gyro has selectable sensitivity of 125 Degrees Per Second (DPS), 250 DPS, "
"500 DPS, 1000 DPS and 2000 DPS."
msgstr ""
"加速度计有2G、4G、8G、16G灵敏性可供选择。该陀螺具有125度/秒(DPS)、250度/秒、500度/秒、1000度/秒和2000度/秒的可选灵敏度。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:46
msgid ""
"The Romi Web UI also provides a means to calibrate the gyro and measure its "
"zero-offsets before use with robot code."
msgstr "ROMI Web UI还提供了一种方法，在使用机器人代码之前校准陀螺仪和测量它的零偏移量。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:49
msgid "LEDs and Push Buttons"
msgstr "LED和按钮"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:51
msgid ""
"The Romi 32U4 control board has 3 push buttons and 3 LEDs that are exposed "
"as Digital IO channels to robot code. The section on GPIO Mapping has more "
"information on how to use the built in LEDs and buttons in robot code."
msgstr ""
"ROMI "
"32U4控制板有3个按钮和3个led灯作为数字IO通道暴露给机器人代码。GPIO映射部分有更多关于如何在机器人代码中使用内置led和按钮的信息。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:54
msgid "Configurable GPIO Channels"
msgstr "可配置的GPIO渠道"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:56
msgid ""
"The control board has 5 configurable GPIO channels (named EXT0 through EXT4)"
" that allow a user to connect external sensors and actuators to the Romi."
msgstr "控制板有5个可配置的GPIO通道(命名为EXT0到EXT4)，允许用户连接外部传感器和执行器到ROMI。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:61
msgid ""
"All 5 channels support the following modes: Digital IO, Analog In, PWM (with"
" the exception of EXT 0, which only supports Digital IO and PWM)."
msgstr "所有5通道支持以下模式:数字IO，模拟In, PWM(除了EXT 0，它只支持数字IO和PWM)。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:63
msgid ""
"The GPIO channels are exposed via a 3-pin, servo style interface, with "
"connections for Ground, Power and Signal (with the Ground connection being "
"closest to the edge of the board, and the signal being closest to the inside"
" of the board)."
msgstr ""
"GPIO通道通过一个3-pin, servo style "
"interface暴露，有接地、电源和信号的连接(接地距离单板边缘最近，信号距离单板内部最近)。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:65
msgid ""
"The power connections for the GPIO channels are initially left unconnected, "
"but can be hooked into the Romi's on-board 5V supply by using a jumper to "
"connect the 5V pin to the power bus (as seen in the image above). "
"Additionally, if more power than the Romi can provide is needed, the user "
"can provide their own 5V power supply and connect it directly to power bus "
"and ground pins."
msgstr ""
"GPIO通道的电源连接最初是不连接的，但可以通过使用跳线将5V引脚连接到电源总线(如上图所示)连接到ROMI "
"s板上的5V电源。此外，如果需要超过ROMI所能提供的功率，用户可以提供自己的5V电源，并直接连接到电源总线和接地引脚。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:68
msgid "GPIO Mapping"
msgstr "GPIO映射"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:70
msgid ""
"To support all the built in peripherals on the Romi, we have provided a "
"hard-coded mapping of WPILib channels/devices to the Romi hardware."
msgstr "为了支持Romi上的所有内置外设，我们提供了WPILib通道/设备到Romi硬件的硬编码映射。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:73
msgid "Digital IO"
msgstr "Digital IO"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:76
msgid "DIO Channel"
msgstr "DIO通道"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:76
msgid "Romi Hardware Component"
msgstr "Romi硬件组件"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:78
msgid "DIO 0"
msgstr "DIO 0"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:78
msgid "Button A (input only)"
msgstr "按钮A(只输入）"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:80
msgid "DIO 1"
msgstr "DIO 1"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:80
msgid "Button B (input), Green LED (output)"
msgstr "按钮B（输入），绿色LED（输出）"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:82
msgid "DIO 2"
msgstr "DIO 2"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:82
msgid "Button C (input), Red LED (output)"
msgstr "按钮C（输入），红色LED（输出）"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:84
msgid "DIO 3"
msgstr "DIO 3"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:84
msgid "Yellow LED (output only)"
msgstr "黄色LED（仅输出）"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:86
msgid "DIO 4"
msgstr "DIO 4"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:86
msgid "Left Encoder Quadrature Channel A"
msgstr "左编码器正交通道A"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:88
msgid "DIO 5"
msgstr "DIO 5"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:88
msgid "Left Encoder Quadrature Channel B"
msgstr "左编码器正交信道B"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:90
msgid "DIO 6"
msgstr "DIO 6"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:90
msgid "Right Encoder Quadrature Channel A"
msgstr "右编码器正交通道A"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:92
msgid "DIO 7"
msgstr "DIO 7"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:92
msgid "Right Encoder Quadrature Channel B"
msgstr "右编码器正交信道B"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:109
msgid "PWM Output"
msgstr "PWM输出"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:124
msgid ""
"The right motor is hardwired to spin in a forward direction when forward "
"stick movement is applied on a joystick. Thus there is no need to invert the"
" corresponding motor controller in robot code."
msgstr "注意：当手柄上的前向摇杆应用时，右边的电机是硬接线在向前旋转的方向。这样就不需要在机器人代码中对相应的电机控制器进行倒置。"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:127
msgid "GPIO Channels"
msgstr "GPIO通道"

#: ../../frc-docs/source/docs/romi-robot/getting-to-know-romi.rst:129
msgid ""
"The Romi Web UI allows the user to customize the functions of the 5 "
"configurable GPIO channels. The UI will also provide the appropriate WPILib "
"channel/device mappings on screen once the IO configuration is complete. "
"More information on this can be found in the next section."
msgstr ""
"ROMI Web "
"UI允许用户定制5个可配置的GPIO通道的功能。一旦IO配置完成，UI还将在屏幕上提供适当的WPILib通道/设备映射。关于这方面的更多信息可以在下一节中找到。"
